想申請延期還學費，有咩理由可行？

問政府借左十幾廿個，想拖多一兩年先開始還
有咩理由好用？